見到有人討論民主定專制呢啲咁戇鳩嘅問題小弟有感而發

好多人唔明白以前係港英政府年代，大家都冇得選擇邊個做港督㗎啦，咁點解今日仲喺度話要爭取民主？

以前確實係殖民地年代香港人確實係冇民選權。但係港英政府當年，除咗冇比到民選權香港人之外，香港人嘅人權其實係得到保障。背後嘅原因係因為英國嘅管治理念係尊重法制，所以就淡化左人治呢個問題。大家有一set好清晰嘅法律去規定有咩做得有咩唔做得，所以大家嘅自由亦都得到保障

但係中國嗰套係人治嘅。一個唔鍾意你寫本鹹書都會請你坐洗頭艇，拉你入去坐監。由於唔尊重法治，法律就變得隨意，冇嘢可以約束統治者嘅能力，大家嘅人身安全同自由就唔再好似以前有咁高嘅保障

呢個就係大家點解要出嚟爭取民主嘅最大原因。因為如果自己話唔到事嘅話，係一個人治社會之下，大家嘅自由同財產係永遠都唔會安全嘅

佢地唔會睇到你篇野佢地睇一兩個字已經唔睇